通常家庭醫生開唔開安眠藥

阿媽走咗接近4個月，好多時仲係不停諗好多嘢訓唔到搞到生理時鐘顛倒晒好辛苦

真係想試下食安眠藥幫吓手...

你先試吓食 退黑激素 (不用醫生紙) 上網search 下, 安眠藥越食越依賴

家庭醫生會比
不過應該係比少量
例如每日¼粒咁上下

或者每日曬下太陽15分鐘
可以增加樓上嗰位巴打講嘅退黑激素
同樣幫助睡眠

其實咁親嘅屋企人走
傷感同有一啲身心症狀都好正常
即係例如失眠、頭痛、無胃口、頭唔到氣等等
有需要可能見下輔導傾一傾
對身心症狀都有幫助

不如試下用唔食藥嘅方式先？例如熄唒燈訓覺,開白嘈音/唔開音樂(睇下邊個岩你), 調教合適嘅溫度. 訓之前嘅半個鐘至一個鐘唔好玩手機.搵下psychologist/專業人士/朋友傾下.要食都可能食melatonin (supplement) 試下先？

因為用藥真係會幫到你訓我相信 但你亦會好容易依賴藥物.甚至追求藥效更勁嘅藥物.我建議你可以同醫生傾下 佢地應該見過唔少呢d情況(不過我估佢都係直接開安眠藥..而且食藥亦都唔係一個治本嘅方法. 治本嘅方法係令到你慢慢釋懷...不過我知道並不簡單..你亦都可以係到講下你嘅感受 我地會同你分擔！

多謝3位晨咁早覆我先
其實一路有途徑同社工傾，但老實講佢唔係24小時喺度

嗰種親人'唔見咗'嘅感覺好恐怖，she's just gone.
呢排除左佢後事 仲有為想入護士學校一事煩緊，現階段淨係可以等，不過畀太多壓力自己

今日真係有好強烈唞唔到氣嘅感覺要不停抖大氣

其實冇咩特別嘢做我都唔會迫自己訓，最多日間訓返，不過呢個唔係好習慣

其實要治本我都知要調整返好個生理時鐘。至於心理方面...有興趣可以起底睇吓我之前個鳩post 嘅，嗰陣喊到癲咗純粹搵個outlet 宣洩吓.

可以買Vena之類嘅藥 (大部分抗敏感嘅藥副作用都係眼瞓)
FM2就一定要醫生紙

感受到你最近真係承受緊好多嘢
包括媽媽嘅離開同埋前途嘅壓力
兩樣都係好重要嘅嘢
而你又要處理咁多事
的確好唔容易

老老實實我都係失眠未訓着啊哈哈
我明白嗰種即是想搵人講都唔知點講嘅感覺
有事可以試吓打去啲輔導熱線
撒瑪利亞同生命熱線都開廿四小時
咁講真義工聽又未必係好專業嘅
但起碼真係有個人去聽同埋去明白你
而且有啲嘢都唔鍾意同熟人講太多
除咗開post 都可以試吓打上去傾下
有時講完會好瞓啲
因為情緒的確需要有一個排氣口

呢啲野我比較難講出聲，男人老狗都好易講到喊一係同非熟人打字chat一係同fd 講

10次有9次都係獨處/+夜晚先會諗 可能日頭有野分散注意力

其實我都有同一個熟人講咗少少，而家終於頭暈暈眼訓 準備訓幾個鐘先出街

問題仲存在，講咗只係舒服一下 之後堆問題仲會繼續煩住我

我做仔都唔理既話冇人會理Lu
雖然我覺得好多嘢其實係做俾人睇，我同阿媽都好開明，佢永遠喺我心入面。但唔通完全唔理咩，又講唔通

巴打好好保重啊
休息到嘅時候就盡量休息
咁都好啊起碼有一啲熟人可以陪伴你行過呢段咁辛苦嘅路
同意有時打字容易表達過後講……

喺呢段路上好感恩有好多好好嘅人幫過我，護士社工仲有好多巴絲打

你都要好好保重呀，你都失眠

咁要處理嘅嘢都係要處理嘅
我諗你係一個咁緊張媽媽嘅仔
都係想認真處理身後事
係一份尊重
想同你講聲加油！

多謝你呀
我最難行果斷路暫時行過左
只不過呢兩三日有啲小問題所以又失眠了

唔好食安眠藥，會依賴。
試左其他方法先，例如萬寧dodo姐支安寧噴霧。不過幾貴，200幾蚊支，成份係花精煉出黎，無西藥成份。

利申，屋企人有精神問題，精神科有開安眠藥，但我地都唔想佢食咁多

收到，我盡量睇吓唔用任何藥物會唔會易訓啲先

利申:抑鬱症患者

一路只睇家庭醫生同輔導
醫生會開安眠藥，會開抗抑鬱藥，但其實真係唔係好幫到手
如果你仲有動力去搵輔導傾，輔導先真係令我穩定嘅因素
曾經有3個月晚晚都食安眠藥，其實食到個人好行屍走肉，覺得自己control唔到自己嘅人生，當時醫生都冇話長期食安眠藥對生理有咩問題，但輔導就話唔可以咁依賴，亦都係輔導鼓勵我先戒左安眠藥
我好明白訓唔著個腦係咁run嗰種辛苦，好想啪一粒安眠藥就熄機等第二朝reboot咁，但真係治標唔治本

巴打加油！

我又唔敢話自己有情緒病嘅
有時傾都唔係話好有用，始終都係不停講同一番說話

或者有書讀有嘢occupt 住個人會好啲掛

做吓運動會好d

唔駛有情緒病先睇醫生見輔導
輔導亦唔係只係傾計咁簡單
一個好嘅輔導會喺一個中立角度幫你解心結，或者教你點樣去減少一d負面思想